遲過22歲grad會唔會好老？

正常18歲dse
4年u, 22grad
遲人兩年grad好似好慢起步
有冇人有同感

趕住去投胎咩？有排你做到60歲啊！

唔好讀
Quit囉

唔會

升到上大專/大學大把人22左右

會 千祈唔好讀

我26歲
年齡焦慮壓力至少喺你十倍

同屆已經開始埋位

唔會
當年有個組mate大我4年
即係佢正常已經grad咗

專科degree三十歲都有人讀la

會呀，快啲quit u 啦

你咁問應該唔係讀緊u
讀落你就唔覺
讀u同屆年紀相差幾年好正常

Same

唔會大把人都25/26歲grad

我遲左一年 冇咩野

大d入u食女易好多

10個人入面其實得2個可以22grad

點解啲神童唔會話自己 1X 歲grad 會唔會太早

我預計26grad
我覺得自己好老

會啊 死老野

遲得過班毅進仔？成世無得grad

唔洗同其他人鬥快
揾到自己目標/方向更加重要

仲有3-40年做野
25 26 先出黎做都未算遲

早2年grad = 做多2年社畜
除非好等錢使

會呀
好撚老
人地係大學唔係老人院
樓主快撚d quit

26 grad定26讀緊

剛剛26歲 掛名grad

我都係 好彩有同路人
搵工又遲人地一步
不過我都唔後悔既
但有時人地問你番緊咩工 會有d 尷尬咁話自己仲讀緊書 之後解釋一大輪

遲過22歲唔grad，你都係咁大

睇你a0定o住grad a0既話係好撚老

我擔心年紀再大啲會唔會被社會驅逐

大把人26先grad
身邊fd都識兩個

咁又唔止

大家都有自己的故事
無論如何過左去就改變唔到
只可以繼續努力做好自己

醫療科好多都老過22歲

18gradassohdiveyjin

死老鬼

Ching same 25尾grad

點解有人喺度問啲咁無聊嘅問題
出去做嘢邊有咁多人抽稱你幾歲畢業咩

好勵志呀屌
因為之前讀書唔認真啦屌 總之就叫搞到要23歲遲人一年先畢業 因為呢樣野我介懷左好耐好耐
你可以話差一年唔算得係啲咩 但我就係好介意一直都諗唔開

如果可以我想30先grad咁早出嚟做嘢托咩

65歲係退休年齡
仲有咁多年野要做 仲未計隨時做到70歲
過幾歲係咪真係差咁多

真心唔使介懷，我身邊應該得10%朋友係22歲grad特登defer/hd asso 入/grad 唔到乜都有

肯讀永遠唔怕遲，點都有個學位係手都穩陣啲

利申：有朋友今年26/27grad，佢仲係唔係出黎做幾年嘢先讀個隻，中學留班，轉咗好多次先升到大學，大學讀到仆街拖勁耐

我今年就23。仲係得asso

唔會 你早grad咪又係返工返到退休

會 老到仆街 上堂要坐關愛座

好大分別,21歲fg 50k ,30歲要做到公司ceo月入600k
再勁既可以入埋董事會,簡直是公司主力核心

人生規劃就係咁,遲人一年好多野都追唔返

如果你有好大經濟壓力(自給自足都唔夠, 仲要幫屋企還債之類既)咁咪係囉
但如果唔係既 同人比黎有乜意思？
我有錢寧願讀到30歲

真係讀過大學嘅就會知，十個有八個都係大同屆1-3年，遲入學/留過班/後門入/defer/tran u/tran科/休學/intern...總之好多原因

你諗多一年就遲多一年

會， 應該16歲出黎做野

會同事之間冇咩野但係心裏面會笑咁大個人仲同我哋爭食

連登仔梗係一grad就月入100k啦

有好多人18歲
甚至15歲已經grad咗
我唔係講緊跳級入大學嗰啲
佢地係咪好叻？

唔會
成村人second degree添啦
真係唔知點解有咁多錢唔洗做嘢淨係讀書

會 死左佢或者入老人院係唯一出路

仲22歲？ 如果九月後出世 已經可以同人講21歲grad之後 千祈唔好咁on9 full time master 一定讀pt master 又慳一年我就係例子

呢d年齡計畫嘅on9觀念係支那攀比心態下嘅產物黎，係有d on9 hr攞黎跟，先會係香港有咁嘅風氣

香港地大撚把有錢人,唔出奇

我地呢代人應該有120歲命

我朋友(女仔嚟) 30歲先grad

老撚到過多幾年入老人院啦 死廢老讀咩書

無問題 反正你仲要打幾十年，遲十年都唔係問題

如果你係工程嘅話又係遲一年考牌計經驗係post qualification 開始計起

我30先grad

我24先grad
同兩年會覺得遲少少
去到30歲各人際遇不同，唔關年紀事
希望你鍾意既人唔係會用人地24歲點點點你24歲點點點既人

可唔可以分享你行過啲咩路經歷過啲咩讀過啲咩學校同課程所以先會遲咁多先grad？

Same here 遲左2年先中學grad 而家考緊DSE

會呀

利申：retake再gap year

我23歲想下年讀個專科 second degree 應該要讀5年

以前CE 年代 , 人人30分直入大學 , 20歲已經grad , 你22歲已經夠期住老人院

乞食文科
無父幹
Quarpeat CE
tripeat AL

其實依家係咪已經冇咗拔尖

就來23 預期25grad

識人quit咗hd rejupas升返degree
之後今年year 4 sem 1 再quit u rejupas𠻹啦
真心想知佢咩心態

22歲都半隻腳踏入棺材啦
仲讀乜鳩呀

差幾年外貌好難分到

我想rejupas但喺成26 擔心自己年紀唔細 咁做喺賭命 好冒險

介唔介意講下你故事
同埋讀咩科

哩樣野我又唔擔心 你出尼工作肯認真努力就係驅逐其他人 時間會證明

不過係你剛起步 你身邊差唔多年紀既人 已經有穩定收入 到時應該會覺得有d 難受

痴撚線連登仔13歲就讀完大學啦
22歲連孫都生撚埋

朋友29PHD grad

驚閪咩大學入面冇人對你幾歲有興趣

42歲都唔老

你唔撚以為哩代人可以60歲退休呀嘩?

唔係講笑, 識人讀成5-6個master

我都成30歲先grad
其實無咩嘢
個樣又生得細 無同學知我大咁多
同埋我知道自己年紀已經大過其他人所以好努力讀書，一直都緊3.8-3.9gpa
你係咁介意嘅話就努力讀書，你唯一為自己可以做到嘅嘢就係呢樣

太老啦22先grad 成個人生生涯規劃拖延晒 樓主準備定過失敗人生啦

我12歲就grad
利申:神童

讀過大學就覺得好正常
Care你靚唔靚仔多過你幾多歲入U

22定26出到黎咪又係做奴工
除左少數精英份子

24grad
老閪咩
咁早出黎做野你仲後悔
22做撚到65

醫科？

23 GRAD 冇乜野

Sor
22歲中學畢業

醫要六年喎
醫療相關科 因為自己本身讀咗個乞食degree

27歲都未Grad

個樣好老就可能會lo
見過後生樣過我，
但個樣好似已經30幾咁既人
正常同一年代無咩代溝就得啦

男女會有唔同囉
男仔22歲grad再second degree讀六年醫科都仲得
做完housemen29歲做到正式醫生
女仔就完全唔同
過左25歲你啲fd都已經談婚論嫁或者已經結左
一去到29就驚到仆街最後一年保鮮期

身邊有個中同中學留級大學又轉科
Fresh grad岀到黎都差唔多26
仲要佢果科唔包生仔要考牌 考得黎都30
做得幾年野都唔洗諗生仔lu

20~30歲 淨係睇樣 其實好難分
尤其是中學生剛上大學 開始打扮
扮到同D 30差唔多

香港文化問題 覺得中學直上大學先係正路
其實外國好多人 中學畢業 做野幾年 儲幾年錢 先讀大學
佢地可能冇學資/學貸 或者 因為 學貸 利息高

最後一提... 上到大學冇乜人理你
同中學唔同,冇班制
你可以摺到冇朋友grad

唔好讀囉
到時三十歲後悔先讀

女人一定要生仔

我都25歲先grad啦
係會心理唔平衡一段時間既
不過慢慢就會無乜野

其實反而係自己諗多咗心理唔平衡
其實入到u/grad嗰時無乜人會理你幾多歲

25 26出黎搵工驚好輸蝕

我23先grad
不過又如何？遲一年返工咁解

咁早grad做咩 尤其係今年grad都搵唔到工

識人95年讀緊year1

HD有個做咗人老母嘅40路

我都係遲2年 20歲先year1
真係覺得遲左好多 如果我22歲就grad 畢左業去下working hoilday玩幾年先搵份full time做都唔會太老

可以唔生
但老左就真係無人要

on9, 可以溝後生兩年嘅女同學你執到啦

今年？

無乜問題
男朋友25歲先大學grad仲要準備讀master
人生流流長 驚咩姐

早出黎做野有撚用咩
人地叫聲爸爸已經贏你二十年

會 唔好讀

我25讀master
27先FG我仲焦慮
但係每個人既跑道都唔同冇得點比較

識個friend 22歲先讀year 1

唔會好老

讀老人學囉

3x歲返轉頭讀都有啦

我24歲grad
成日俾男朋友話我老
wfc
最緊要出嚟搵到錢

會,人地22已經結婚生仔

係好撚老 仲要搵少兩年錢 時間好寶貴

係呀好撚老
出來搵嘢做一定係請22 歲

預計25grad

唔會 有人24先asso grad 26都未bachelor grad

巴打講得好岩
遲過人起步唔緊要，最緊要知道自己想點 繼續努力做好自己

我28歲grad 差唔多三十歲先第一次交稅

我身邊正正就係有個四十歲都讀下high dip嘅勤力姨姨

又係你呢D年齡焦慮撚,又要貼出黎比你絛慒撚睇!!屌你老母

每個人都有自己的時區
紐約時間比加州時間早三個小時，
New York is 3 hours ahead of California,

但加州時間並沒有變慢。
but it does not make California slow.

有人22歲就畢業了，
Someone graduated at the age of 22,

但等了五年才找到一個好工作！
but waited 5 years before securing a good job!

有人25歲就當上CEO，
Someone became a CEO at 25,

卻在50歲去世。
and died at 50.

也有人直到50歲才當上CEO，
While another became a CEO at 50,

然後活到90歲。
and lived to 90 years.

有人依舊單身，
Someone is still single,

同時也有人結婚。
while someone else got married.

歐巴馬55歲就退休，
Obama retires at 55,

川普70歲才開始當總統。
but Trump starts at 70.

世上每個人本來就有自己的時區。
Absolutely everyone in this world works based on their Time Zone.

身邊有些人看似走在你前面，
People around you might seem to go ahead of you,

也有人看似走在你後面。
some might seem to be behind you.

但其實每個人在自己的時區有自己的步程。
But everyone is running their own RACE, in their own TIME.

不用嫉妒或嘲笑他們。
Don’t envy them or mock them.

他們都在自己的時區裡，你也是！
They are in their TIME ZONE, and you are in yours!

生命就是等待正確的行動時機。
Life is about waiting for the right moment to act.

所以，放輕鬆。
So, RELAX.

你沒有落後。
You’re not LATE.

你沒有領先。
You’re not EARLY.

在命運為你安排的時區裡，一切都會準時。
You are very much ON TIME, and in your TIME ZONE destiny set up for you.

原文網址: 《每個人都有自己的時區》 一首詩讓你懂「慢慢來最快」 | 轉轉小宇宙 | 鍵盤大檸檬 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

樓主都22歲點解仲可以咁無知

24先grad here

我都打算九月讀番HD
今年都21歲
諗起同學先18 19歲
驚佢哋太on9 小學雞多D
又或者港豬都難頂

你真心定假膠

如果真心你應該係一唔如意就毀滅果啲人

好有毅力

正常啦

驚閪咩
識人今年廿八就廿九仲讀緊學士咋

25grad讀緊書唔代表你唔可以發展自己事業

巴打個名

真係要睇遠啲

你個名

戇鳩問得岀咁嘅問題好心嘔返個學位岀嚟

其實好多人做一兩年野再讀書

我而家都21先讀yr3 唔defer都22 grad

人地明顯抽緊fg 50k既連登仔水啦

當年21都冇就grad了
咪on9啦
香港地起碼六成人係正常畢業時間
仲未計好似我呢類早入學/跳級嘅人

我23歲high dip
諗住遲下過台灣讀學士學位
30歲grad

香港入大學幾時有6成

你唔好話22歲讀完大學遲過人18歲就出來做野嘅人
如果你無浪費時間，用盡時間增值自己而唔係頹廢生活，遲一兩年有咩所謂
反而就係遲左一兩年 先比人行得更遠

有咩問題

師兄屋企壓力大唔大
身邊有冇人俾說話你聽

我都預計26先grad 好大壓力好辛苦
望住身邊個個都揾緊錢 食餐飯都唔洗睇價錢

自己24都仲係返兼職揾一餐食一餐

讀nursing medic個類點計

想rejupas但喺成26先嚟會唔會好冒險
擔心自己年紀唔細 咁做喺賭命

咁之後返咩工？

19 ops.12k

會，22歲得中學畢業更加好

大家有無擔憂，經過一場社運一場疫症，香港仲有無未來，加上遲人幾步，我哋嘅未來會唔會喺被當異類，被社會驅逐，乞食終局

如果你唔讀都係乞食 咪當博下

26歲grad
其實無乜野的 睇你心態
識人33歲先讀HD

呢句真，身邊咁多十八九歲嘅女，你大番二三年，見得人多d，識得講野d，真係大把野食

同屆中學grad班frd 12個得3個22歲grad retake rejupas 後門 defer 乜都有 根本遲一兩年grad好少事

叔叔不了，好嘔心

我覺得唔會 幾歲grad根本唔係重點 重要係自己搵到想做既野 科技時代進步咁多 而加已經唔係舊時代搵兩餐都成問題 所以更唔應該用老一輩思想黎諗野 唔好成日覺得遲人地幾年就輸咁 事實大把人係搵到自己既目標 再以需求去讀u 25 26 甚至30都大有人在。比你準時畢業但你完全唔明自己想要咩咁先叫浪費時間，當然你都可以當我9up，橫掂而加世界都餓唔死你

利申22歲 漸漸搵到方向 計劃過幾年草少少錢再去外國讀書

24歲grad
依家咪又係無野做！
算啦

22歲先讀緊FD

喺外國讀書試過有個五十幾歲退休嘅啊叔同組 佢話退休太悶揾啲嘢做下的

讀邊樣醫療相關科，我情況同你一樣

年紀唔係問題 讀到你想讀嘅嘢 搵到份啱自己嘅工先係重點

痴撚線，有學識30歲女人大把人要

30歲前畢業就得
30而立

你既諗法好井底之蛙

呢句真
樓主急住做社畜呀?

咁係因為你只識得同人compare
冇睇到自己既價值
個個個條路都好同 你淨係比較人地早你兩三年既ft人工, 生活

我27先讀完 ， 同學72都未遲

心態唔同吧 72歲係見識 學習 2X歲係搵工

Lm

巴打 我同你一樣

見到巴打依句個心好似舒服啲

2x歲都可以係見識，學習

你身邊既人咪又係打份牛工，係食好少少，可以買下野咁

唔係好你好多

讀毅進好快grad

點解會遲左兩年

係,無錯
小小年齡焦慮都克服唔到
難聽啲講
樓主你都唔慌成到大事

Wtf....

港大有個鬼佬60-70歲仲讀緊Law PHD，讀著幾年仲沒畢業。好多人以為佢係教授。

我27歲都報U讀，你話呢？

冇問題呀
30歲grad都得啦
仲可以屌小妹妹 諗下80後日日係u食00後妹妹

係咪得香港人先介意呢d
利申25grad

應該睇你屋企等唔等錢洗。

我都遲過22 grad ，成日畀同學叫我做姨姨嬸嬸

老都唔係問題，冇搵錢返屋企先有問題。

咁快黎做野，想捱死咩

26仲有兩年先grad
其實主要覺得老都係因為你自己睇得較重
人地其實唔太care你遲定早
學d狗咁講拉闊咁睇 做野做到65歲先退休 幾十年你捱 唔使咁拘泥依一兩年既起步點
加油呀

大把人在。

唔會, 學習幾時都唔會遲

唔會
我以前個組仔今年26
我都grad咗佢而家先year2定3
大學大撚把呢啲人

老喇
正常跳級讀
20歲都grad到啦

理撚得你幾歲
問埋啲on9野

個基數（分母）應該係計緊大學生（Dse直入/Asso後門入..）
而唔係全港青年人既

遲grad冇問題
遲grad之餘
仲要同啲廿二歲細路一樣on99咁就有問題
人地有本錢on9 你冇

怕咩
我有朋友25歲都未grad

btw 最後佢永遠都grad唔到

真 識得講嘢真係識得講嘢

25歲前grad都ok嘅

26

好明顯就係講緊大學生入面啦，你戇鳩少陣好冇

你咪撚ON9啦屌你老母

遲左三年grad
成日俾人問點解咁遲

專科degree通常都遲過人地畢業
仲有人會去exchange
或者唔同原因然後defer
又有大把人唔係DSE完即刻入學
其實一科可能有1/3人唔係22歲grad
真係唔重要 同埋係極正常既事
少咗幾年其實唔太影響 最重要係你呢廿幾年學咗咩番黎

巴打專科畢業？
利申：24grad

20歲gard
做多兩年社畜之餘
仲要冇人信你真實年齡

20歲grad

點先可以好似i大鏗咁 25歲先grad?

鏗哥fans club 正式成立

周不時都有啲人畢完業去補多一個唔關事既degree 所以係樓主太得閒亂諗野

我明

趕住去死咩依啲都要追

會

神童係唔會問埋d咁on9嘅野,
實在太侮辱智慧

OU Nursing ?

正正常常點會咁遲grad?

正解， 有料嘅應該連大學都唔好讀，
多4年經驗差好撚遠

唔係
19非三大乞食課
仲遲你一年

加埋係絲打 覺得自己好老

10/10

唔會